﻿VN đứng thứ 2 thế giới về XK nhân điều

Mới đây, Hiệp hội cũng vừa có thêm nhà máy chế biến điều Lâm Đồng thuộc Công ty Dầu thực vật Cái Lân (liên doanh giữa Vocarimex Bộ Công nghiệp và Siteki Investments PTE.LTD thuộc Tập đòan Kuok-Singapore) là nhà máy thứ 7 trong hơn 70 đơn vị thuộc Hiệp hội được công nhận Chứng chỉ HACCP và ISO 9001:2000 (do RvA Hà Lan, JAS-ANZ Úc và Newzeland công nhận) để mở rộng thị trường tại Mỹ, châu Âu. 
Theo ông Phạm Hữu Quý Lâm – Giám đốc Nhà máy chế biến hạt điều tại Lâm Đồng trong năm 2005 sẽ tăng thêm 1.000 tấn nhân điều xuất khẩu với tổng trị giá đạt trên 18 triệu USD ngay khi thị trường được mở rộng sang Mỹ và châu Âu ngòai các nước Úc, Newzeland, Philippine, Thái Lan.

Tin, ảnh : THANH ĐẠM
